Minimal Subnet Finder
===
Приложение на Python для нахождения минимальной подсети для заданного набора
IP-адресов.

## Использование
Для запуска нужно передать через аргуметы коммандной строки два парметра:
- **--ip_version** - версия протокола. Доступные варинты: IPv4 и IPv6.
- **--file** - путь до файла, содержащий список ip адрессов. Каждая отдельная
строка в файле - отдельный адресс.

### Пример запуска
```
python main.py --ip_version ipv4 --file tests/data/ipv4.txt
Result net: 192.168.1.0/29
```
Пример файлов с наборами адресов расположены по пути **tests/data/**.

## Ассимптотическая сложность
Основная часть алгоритма поиска подсети - это линейный обход всех адресов,
в процессе которого вычисляется маска у текущего и соседнего элемента.
А результат получается из битового умножения первого адреса на минимальную
маску.

Отсюда следует, что ассимптотическая сложность алгоритма: **O(n)**

## Тестирование
Для тестирования используется библиотека pytest. С помощью pytest-cov
проверялось покрытие кода тестами, результат составил 95%.
